如果我是被咬斷指的沙展 - 林夕

如果我是被咬斷指的沙展 - 林夕

原圖攝影：Tam Ming Keung @ USP United Social Press 社媒

一場困獸鬥後，林鄭適時在醫院出現，主力譴責示威者；不，還有，還有探望因公受傷的警員。我們都無緣看到特首慰問警員的畫面。如果我是那個給咬斷無名指的沙展，該作何感想？接駁成功後，沙展表示很失落。

是應該失落的。接駁後還不知道有沒有後遺，親人會擔心，會問值得嗎？又不是要追緝江洋大盜。

是應該失落的。如此拼命，對手竟然不是持槍綁匪，只是被迫成示威者，只是為香港前途着想、為香港下一代、包括三萬警隊的子女，站出來，不認命的普通市民。在病床上沒穿上制服，不需要無條件執行上方命令的時候，想想因果，不是誰先動手，你罵我我打你的因果；而是，當初做警察所為何事？曾幾何時，這份職業被視為大丈夫，真的漢子，當晚怎麼會給沙田中心居民大喊：「走啦走啦，你們走了這裏就沒事了平靜了！」香港人常常問我們做了什麼，得到如此命運，前線警隊幾時也自問，我們做了什麼，得到如此對待？

最應該失落甚至覺得心寒，應是林鄭慰問那一刻。你一句「感謝我哋嘅警務人員走到最前線」，就把我們當馬前卒，然後應該化解民怨時就對市民說「未必能夠完全滿足提出呢啲訴求嘅人士，但呢個唔係我個人問題。」你當我們是白痴還是抱着你權位的棋子？

是應該心寒的，林鄭現在正出賣利用前線警員，打輿論戰。這算盤，且聽聽一位警察家屬致電媒體的原文實錄：「高層盼警殉職翻盤……現在當權者最想的，就是見人死，不是見示威者死，示威者死多少個，他們眼尾都不會皺一下，如果是紀律部隊死，他們進了浩園，我相信是（當權者）最想的……這樣政治上就翻盤了」。

以目前政府超強硬態度及「施政新風格」看，以上警員家屬推理出來的陰謀論，越看越似是陽謀，雖然這方向連想都不敢想。是浩園啊，政府希望有警員橫着送進本意是有浩然之氣的墓園，以扭轉民意？

在此，真心希望那位沙展能康復如常，也真心祝福被挖眼睛，以襲警罪被捕後，現況與前途皆不明的港大畢業生。（此事對錯，誰比較暴力，有片為證，等中立有效的調查後，自有公論。）兩邊都祝福，只因為，兩位傷者在學生與警察之上，首先是一個人。試想像假設一下，被咬的沙展與被扭斷手腕的學生，竟然在病床上做了鄰居，他們會有什麼樣的話想跟對方說呢？一笑泯恩仇？彼此本來無冤無仇，歸根究底，是誰製造出來的對立？

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
水清無魚 (左丁山)

下一則
下一則
豬也當「義士」？ (李碧華)

我估隻狗只會後悔點解唔小心D挖眼 會伸左狗爪入口咁失策
如果識思考D高層次野就唔會做狗啦

林夕....linxi...
雖然佢講得啱, 係當權者將警察推出嚟做磨心, 我哋嘅核心依然係要對抗呢個腐敗嘅政權
但係呢一班甘願維護腐敗政權而殺得興起嘅黑警 都一定要清算佢哋

班狗下次會記得帶手套，不過眼照挖

叫佢地思考？ 不了

有腦唔會做咁耐狗啦